\section{Lorentzkraft}
\subsection{Kraft auf Leiter in Magnetfeld}
\begin{center}
    \begin{tikzpicture}
        % \begin{pgfonlayer}{tl3}
        %     \draw[->, > = stealth] (0,0,0) -- (1,0,0);
        %     \draw[->, > = stealth] (0,0,0) -- (0,1,0); 
        %     \draw[->, > = stealth] (0,0,0) -- (0,0,1);
        %     \node at (1.25, 0,0) {\tiny $x$};
        %     \node at (0,1.25,0) {\tiny $y$};
        %     \node at (0,0,1.25) {\tiny $z$};
        % \end{pgfonlayer}
        \coordinate (origin) at (0,0,0);
        \fill[blue] (origin) circle (3mm);
        \begin{pgfonlayer}{l3}
            \draw[black, line join = bevel, fill = mred] (-1,1.25,0) -- (1,1.25,0) -- (1,1.75,0) -- (-1,1.75,0) -- cycle;
            \draw[black, line join = bevel, fill = darkgreen] (-1,-1.25,0) -- (1,-1.25,0) -- (1,-1.75,0) -- (-1,-1.75,0) -- cycle;
        \end{pgfonlayer}
        \coordinate (leftback) at (-3.15,-1.25,-2.5);
        \begin{pgfonlayer}{bg} 
            \draw[black, fill = gray!40, line join = bevel] (-1.25,-1.25,-2.5) -- (-3.15,-1.25,-2.5) -- (-3.15,1.25,-2.5) -- (-1.25,1.25,-2.5) -- cycle;
            \draw[black, fill = gray!40, line join = bevel] (-1,1.75,0) -- (-4,1.75,-3.5) -- (-4,-1.75,-3.5) -- (-1,-1.75,0) -- (-1,-1.25,0) -- (-3.15,-1.25,-2.5) -- (-3.15,1.25,-2.5) -- (-1,1.25,0) -- cycle;
            \draw[black, fill = gray!40, line join = bevel] (-4,1.75,-3.5) -- (-2.1,1.75,-3.5) -- (1,1.75,0) -- (-1,1.75,0) -- cycle;
            \draw[black, fill = gray!40, line join = bevel] (-1,-1.25,0) -- (1,-1.25,0) -- (-1.25,-1.25,-2.5) -- (-3.15,-1.25,-2.5) -- cycle;
        \end{pgfonlayer}
        \begin{pgfonlayer}{l1}
            \foreach \x in {-1, -0.5, ..., 0.5} {
                \draw[darkred, thick, ->, > = stealth] (\x, 1.2, 0) -- (\x, -1, 0);
            }
        \end{pgfonlayer}
        \begin{pgfonlayer}{tl1}
            \foreach \x in {-0.55, -0.05, ..., 0.95} {
                \draw[darkred, thick, ->, > = stealth] (\x, 1.2, 0.5) -- (\x, -1, 0.5);
            }
        \end{pgfonlayer}
        \node[fill = darkred!80, minimum width = 2mm, minimum height = 4mm, label = {right:\tiny $+$}] (plus2) at (3, 0, 0) {};
        \node[fill = darkblue!80, minimum width = 2mm, minimum height = 4mm, label = {left:\tiny $-$}] (minus2) at (-3, 0, 0) {};
        \fill[] (0.5, 4, 0) circle (1mm) node[label = {above: $+$}] (plus) {}; 
        \fill[] (-0.5, 4, 0) circle (1mm) node[label = {above: $-$}] (minus) {}; 
        \begin{pgfonlayer}{l1}
            \draw[] (plus) -| (plus2);
            \draw[] (minus2) |- (minus);
            \draw[darkblue!60, ->, > = stealth] (plus2) -- (minus2);
            \draw[darkblue!80, thick, ->, > = stealth] (origin) -- (-2, 0, 0) node[darkblue!80, below] {$\vec{v}$};
        \end{pgfonlayer}
        \begin{pgfonlayer}{tl1}
            \draw[->, > = stealth, thick, burntorange] (origin) -- (2, 0, 2) node[burntorange, label = {right: $\vec{F}$}] {};
        \end{pgfonlayer}
        \begin{pgfonlayer}{tl3}
            \node[darkred] at (-1.25, 0.75, 0) {$\vec{B}$};
            \node[white] at (0, 1.5, 0) {N};
            \node[white] at (0, -1.5, 0) {S};
            \node[white] at (origin) {$Q$};
        \end{pgfonlayer}
    \end{tikzpicture}
\end{center}
\begin{empheq}[box = \widefbox]{equation*}
    |\force{L}| = I \cdot |\vec{s}| \cdot |\vec{B}| \cdot \sin(\alpha) \hspace{15mm} |\force{L}| = I \cdot \vec{s} \times \vec{B}
\end{empheq}
\begin{center}
    \renewcommand{\arraystretch}{1.5}
    \begin{tabular}{l l l}
        $\force{L}$ & Lorentzkraft & $[\force{L}] = \si[]{\newton}$\\
        $|\vec{s}|$ & Leitlänge &
    \end{tabular}
\end{center}
\begin{enumerate}
    \item $|\force{L}|~\infty~I$
    \item $|\force{L}|~\infty~|\vec{s}|$
    \item $|\force{L}|$ ist winkelabhängig zu $\vec{v}$ und $\vec{B}$ (Normalvektor: $\force{L}$)
    \item $|\force{L}|$ ist abhängig von der B-Feldstärke
\end{enumerate}
\begin{equation*}
    |\force{L}| = \SI[]{1}{\ampere} \cdot \SI[]{1}{\metre} \cdot \SI[]{1}{\tesla} \cdot \sin(\ang{90}) = \SI[]{1}{\newton}
\end{equation*}

\paragraph*{Rechte-Hand-Regel}
Die \textit{Rechte-Hand-Regel} hilft bei der Bestimmung des Protonenflusses.
\begin{flushleft}
    \begin{tabular}{l l}
        Daumen & technische Stromrichtung ($+ \rightarrow -$)\\
        Zeigefinger & Richtung der Magnetfeldlinien ($N \rightarrow S$)\\
        Mittelfinger & Wirkungsrichtung der Lorentzkraft $\force{L}$
    \end{tabular}
\end{flushleft}
Analog zur \textit{Rechte-Hand-Regel} existiert die \textit{Linke-Hand-Regel} welche auf der konventionellen Stromrichtung basiert und bei der Bestimmung der Elektronenflussrichtung hilft.

\subsection{Bewegte geladene Teilchen}
\begin{empheq}[box = \widefbox]{equation*}
    |\force{L}| = Q \cdot |\vec{v}| \cdot |\vec{B}| \cdot \sin(\alpha) \hspace{15mm} |\force{L}| = Q \cdot \vec{v} \times \vec{B}
\end{empheq} 